2007 Summer Intern 討論區(6)

祝大家人人有offer

等咗十年都冇offer

快啲去apply啦

唔好揀咁多 總之apply咗先

有冇人聽過money concepts呢間嘢

quote返先

大家loreal咩情況

in過marketing intern，實請，車馬費，話自己整ppt跟吓客。有個auntie做左20幾年finance 話佢未聽過，話係伏 最後搵左其他
p.s個hr叫amber, 係女人

屌 自膠

in完
等星期三睇下有無call

hsbc industrial placement 有無人有最新消息

劉明

一身蟻！

有冇人知hkex summer intern會唔會有 return offer?

give me an offer

Ok

👌🏻

有冇人已經有HKT or 西門子 offer (Engine)?

但係佢寫到好高要求好撚Challenging咁，屌

lm

HKT yes frd have

2007

幾時出架?

Keep 住in ，keep住派

屌 sor鳩

自隊

Interview會問咩?

operation 呀
cpcs cpsl都有apply到

有無人知rthk radio 2出左offer未？

剛剛睇翻，email, no salary, no allowance, only certificate and reference ltr

西門子上星期四 五出左offer

唔記得

佢呢個星期先叫我interview?

放心 keep 住請人

過左2個月都冇消息係咪即係reject?

HKT/PCCW 仲派緊interview

公廁嚟 係咁請人，in完即派offer

應該唔同project請人掛
介唔介意講下佢叫你in邊個project？

其實我係話兩個月之前in左
果陣佢話5月有消息
係咪即係reject我?

Mobility

My friend, not me

有冇人今日收到國泰電話通知interview 佢叫聽日2點但我唔得 就揀咗後日 未收到email睇details apply咗4個post都唔知in邊個

乜offer都無 睇嚟今次gg

+1
下年grad啦今次gg啦

有mtr offer 嘅人hr 覆左你地幾時簽約未？

如果hr打黎問availability同補交文件
係咪有機會?

應該offer已拎
邊間丫師兄

醫院account
但係都有可能係問下
我想要offer

有間(不過係placement)hr又係in完叫我補交資料
依家都無回音

唉，我都係

日日check email好想死

仲未有offer呀

有冇巴打知HA finance intern
In完大約幾耐派offer?

有冇人係 佢send email黎叫你confirm offer
你confirm完就冇左聲氣？

confirm左應該冇事 等佢搵你簽約

可能HR忙啫？知道幾時照contract未呀？

有咪mtr ...
confirm 完成星期都冇覆
都唔知係咪封confirm email 變左spam

有冇人apply HLB
有冇咩消息

你in左邊間hospital?
我嗰時in完個hr話要等3－4個星期

邊度有得報cx intern? only for engineering major?

我都報左AIA Compliance 冇回音

Jijis
business嗰堆 supply chain hr operation都有

Cx 自己既一早閂左
而家得cpsl
而Cpsl 同 CX好似差好遠

留名

冇

有冇人已經有hase Fcc offer ?

上星期五收到

written test有咩要注意

Ching已經有offer啦？ 我冇

巴打係cpsl ? 幾時apply架

幾時番?

offer 神

手在異地，如果hr打唔到電話出offer 會唔會email 我

有西門子offer

巴打我mobility offer 你係咪5月8 in？

有冇人知dairy farm interview中定英

試過有間係見你電話打唔通
索性email同你約interview
講咗啲乜自己諗

我都有報呀絲打 你in咩department?我account

未in
會問咩問題？中定英?group interview?

有冇人會番中銀pt?

有無人有房協消息

Mc我都唔識做 睇熟d第二個materials做case study

上星期一test 星期四phone in 六月中番工

英文 gp 都係basic野

睇ordinance 有冇用
Mc大概幾多條

中

幫朋友問，報佐醫管局intern，post名好似係executive assistant，應該新界西醫院聯網，過佐deadline成個月，有無人有咩消息interview？

HA finance 應該in晒
executive assistant就唔知

瑪嘉烈

Mc得十幾條 但佢d ordinance勁撚多 我就睇完都唔係好識

終於有得比學校nom

ikea同dairy farm係咪派哂interview了

新鴻基intern好唔好做?

Agger 好似講來講去都係個味嘢

又話要一個月background check WTF
唔係要face to face interview 咩?

要睇

佢話有d人可能要 有d唔使
一個月background check啊 所以就六月中番工

仲以為check 完先派offer

話說之前份intern已經簽左約 番6-8月
但諗諗下其實唔想番3個月咁長 但簽左約就冇計啦
點知今日佢打黎話份合約有d野要改 叫我搵日上去簽過
想問下各位巴打 如果趁機而家問佢改為番到8月中 會唔會唔係太好

其實點解會係2007

Lol 你講先發現

講到好似好多人報嘅
明明得我同樓上位巴打

有冇巴打已經收到房協Corp comm offer

其實group office就冇伏

你in咗未呀 我報咗operation呀

Operation 有interview 啦 ？

本身想報中移動
但一星期最多番16hr
其他時間唔知做咩好

無得返1-5？

你係咪電話收左offer
咁出左confirm email味？

話說kpmg audit出左offer/in左人未

佢寫最多12-16hr per week
50/hr

同問

你係咪已經in左？

其實我未officially收到offer，但琴日second in 個panel講漏哂口
panel: 你仲有冇報其他工？
我：有呀，就係有所以個availability 先咁遲
panel: 哦，係咩公司？
（我答完）
panel: 咁幾好呀，一個summer可以有兩個experience

🍇葡萄

咁樣係好定係唔好?

想問下，如果send email漏左transcript
應該重send份完整email 定 reply個email

我上星期in佢話manager放假
話返黎再搵我 姐係點
睇黎gg

想問下有冇人知道 25308639 係咩公司電話？上網都揾唔到

Yes in完1個鐘收到offer

如果你有offer既應該phone in既時候已經解決左電話既問題架啦啵

都係報咗冇回音

in左冇回音 send email又唔應人

Pwc係咪出哂offer

巴咩background

有冇人都係頭先mtr打黎約interview

咩major

應該係咁比人reject
而家都未send email 傾簽約

19 science

有冇巴打in過hkjc intern?
想問下大約係點

我報左legal同investment無消息

高gpa?

Boc project support System Integration 岩岩收到offer

一般大路嘢
英文自介+why banking, hang seng, compliance
之後情境題問吓你點去處理conflicts challenges etc

應該同樓上巴打同一batch offer
不過未收到official transcript 用住portal cap圖頂住先

電話定email?

7,8月有咩intern可以做

利申：政府application衰左

收左電話炸，佢話遲下sd email俾我約我簽約
巴打你都有offer？

我聽日in accounting

洗唔洗用普通話?
點解要transcript ge ?

Email ar

我想問呢度有冇人報左SATS既Intern

3.幾算唔算高

要普通話 最好練下先
佢無啦啦問我搞到我答到鳩下下鳩咁

巴打你咩post
原來國泰仲in緊

普通話問左咩?

收到offer之後Background check 要交transcript

strength and weaknesses
基本上好鳩 個interviewer都問到鳩鳩地

有冇人有Deloitte消息

巴打報左咩 ?

Tax
我上星期四in完 話禮拜一二出offer 而我冇 完

有冇巴絲知做會計second tier firm嘅advisory internship對grad job有冇幫助？

已收到出版社intern offer

準備返工

利申三大文科仔

朋友收到Hkex offer鳥

有冇人知hkma同accenture second round會問咩

邊兩個department?

Hkma summer 有second round in?

Ching幾時報架

4月27

Investment

想問下ching咩background？見你好多post都有回音

非bba law但有law底，有finance類admin intern exp

hkma有second round?
accenture second round普通傾下計姐 你year 2?

邊份?我報左冇消息

巴打咩background

想問下大公司旗下果d 細brand做唔做得過？

即係間母公司係香港都算家傳戶曉，但我就係佢旗下d品牌（完全唔出名）做intern

利申：marketing intern

岩岩證實自己係no offer

有好路數咪唔好做囉

好過鳩等send email又話咩on wait list個d廢話

好高GPA ?

點證實

同樣申請同一個位既fd拎左offer

咁樣證實又真係慘左少少

如果manager話星期一二會出result
但我今日冇收到 係唔係應該tmr打去問

你地in 咩department ? 一年定半年？
我都有apply , 佢最後開我一年intern

sad左成日

我係marketing ，好早已經有second in (group interview) 之後就去見brand managers,
最後睇邊個brand 要你，就去做
有分local &a travel retail

你地果個係group in ?

聽講investment好似好睇GPA

個friend份transcript比佢逐個逐個course問

問咩？

你仲未second in？

未呀 聽日先會call 如有

即係做一年？
我係travel retail , 係咪即係L'Oréal Asia Pacific

我都唔知要做幾耐 真係請再算

加油！

我應該係cwb番 travel retail係灣仔，勁遠mtr 我first in呢度 group in

btw 點解好似咁多人in loreal咁捨得defer

灣仔唔係asia pacific咩
不過目前連second in都唔知有無

算唔算 multi national brand先？

啟思

你做半年？cwb 係local market
我三大文科仔，難揾工。L'Oréal 個名好聽 感覺上可以幫到下自己

中文?邊到有post啟思既工?

係呀local ，我非八大 好難先打底班三大

你等左幾耐？
我first in完等左一個星期（我知正常係一日後即刻通知）
我2nd in後一日就收到電話offer
所以其實first in完個幾日我灰到

中大中文系？

巴打accenture幾時收到call

我係email通知

我first in 完第二日有電話，second in 去左幾個brand 所以in 哂 先收到電話 ，一個星期左右

絲打好勁 入面d 人都好aggressive

我都想知點解 唔係得一round既咩 我year4啦

佢打俾我

又唔好咁講，我希望有機會見到你啦

屌無call

你係幾號in個round?

佢話最遲今日call
因為琴日in晒啲人

我等緊佢email 佢講contract 會email俾我

我係自己上去簽

希望你收到offer

唉 過到依個stage先second in咋

係

Jijis 又有

我個學系都有落廣告

咦

幾時先到我搵到intern
offer神

大家如果搵唔到最後有咩打算

仆街啦呢次，如果真係最後乜柒都無…係咪一到6月唔洗再apply intern 我咁諗因為6月好多intern都開左波？

不過個人工其實係咪算低，我未知其他半年/一年intern係幾錢個月，我入loreal為左啲化妝品

我見jijus仲有好多未dead

間公司原本約左我in但後尾打黎話要轉一轉時間，過左成個星期都無搵我係乜意思

有無人報hkpc 個sunmer intern
你地開唔開到new user
等左勁耐

有化妝品discount架咩?

細firm ?

笑著活下去

當我無講過

唔係高人工，以為會高小小。
好似無

幾號開工，咩team?

唔知wor 幫你問下lor 巴打你呢

有無人知中移動出offer未

full time?

岩先收到房協電話 收到offer了

yes

巴打咩dept

我in暑期實習生 佢派我去啲屋苑到

收到房協 accept定reject好？ 7000一個月
想搏政府

有冇人聽過mass mutual
伏？

無份

有無限幾時要reply

back office咪唔伏囉

真羨慕你

仲有兩個鐘
希望有hr會搵我interview

佢interview好似冇講

聽日內要覆

咁你有無收到政府interview?
如果無就要衡量下……

poly有幾慘呀

5月尾先知自己全部收晒皮
玩撚完

molamola
仲有個幾鐘就完喇今日

有時間咪試下
有伏到時先reject都唔遲啦
畢竟mass mutual 真係有back office summer intern嘅

Ching咁講搞到我好驚伏

冇offer既巴絲真係唔使驚 大把人攞住幾個仲揀緊 呢d野不嬲富者愈富

九世都未輪到我

快d reject d放d offer出黎啦

pt intern算唔算intern

報左運輸處同通訊管理局都無回音 點揀好

Oshc offer

其實呢
真係識人有做過mass mutual summer back office intern
唔係太驚嘅

I know that fell

要睇你係咪經學校nom先有得in
其實有offer寧願要左先

見佢interview9-130 唔知in咩搞咁耐
唉

應該要學校nom 因為我經學校報 但未有email通知

要左房協先啦
政府norm得果1-2個 成幾百人報咁款

有冇人知DBS summer intern final round interview會西走幾多人

睇hkcareers fb kpmg出哂summer intern offer了 ？

可能要比佢洗洗腦先

有offer就要啦

做個保險佬？

就快完
可以打定輸數

written?
利申舊年比人問完availability 後直接收皮

等聽日啦

上個月尾in 左，係會聽下talk, 之後就group in, individual in, 再寫篇文

講明if selected就今日打黎
即係 無啦

咁撚chur既

其實HR 未必凖時
我個fd 之前 同我同batch interview 都等左一個幾星期 但我同其他人就一日到兩日左右

伏？？巴打可唔可以share多啲？？有冇offer？？

輸數已打😞

依家先知冇offer慘過食屎

我都無

呢到有冇人apply 香港文化促進會既實習 有成10000萬 有冇人收到面試

10000萬

咁多錢

咁多

10000=10000萬

屌 原來係我打錯 10000蚊

其實我想問有冇人收到面試

我都係佢in
一年都咁低人工，唉

唉但佢話今日會有call
無call係咪可以收皮

Hkma有second in? Summer intern?

我仲未簽contract，佢話個GM去左玩，未approve

想問巴打你會做

我都係佢負責 佢幾好人
應該intern都係佢搞

巴打已經confirm offer ? 1 year ?

我覺得ok ge, 但個intern 係要上保險堂，之後再去唔同department 實習。應該未派offer 掛，佢話五月尾派。我accept 左其他offer, 應該唔做呢個啦

有冇人收到bea offer?

佢約我月尾先interview
但嗰日接左pt 唔想去lol
所以想知值唔值得推pt，pt大概5-600蚊

我覺得個interview 幾無聊，不過份intern 都好做掛，如果無其他offer.

有冇人返過vistra intern?

Thanks 巴打

有冇巴打收到HLB interview呀？

想搵 維民所止 巴打
介唔介意留個tg？有事想問

政府intern會點in

想知依dintern寫落cv
人地會當start up experience定計大公司experience

有冇人收倒tricor interview??

boc summer teller 要番成五日半
a唔accpet好 想做另一份等緊消息

其實係咪7月開始既intern 6月先in

mola mola

巴打咩background?我都apply左

call都收唔到
好sad

Tg傾

收到 reject埋offer

boc個teller program終於肯出offer

有無人報左jetta 如果放左offer可唔可以講返聲

邊個department ? Travel retail ?
到時見到你

巴打咩background?

有冇人報咗UK 東亞銀行？

非三大 yr3 acct major

non三大 year3呀

有冇讀IT既朋友搵緊summer intern? 大家搵成點

你收到offer未?我岩岩Skype interview完未有消息

已add

有冇人會去second tier做
有冇話要intern一齊返大陸一兩日

係咪多數請year3
sd左6-7間都0回音

Hi 撚狗獸

本身收到個私人公司offer，但頭先又收到email 話nom 左我去政府部門

私人公司人工低但6月開得工，政府暫時得interview又多人爭，係咪博唔過

如果政府工約我interview，直接話有offer推左佢有冇問題會唔會被學校追究

之前有frd做2nd tier Spring intern, 一入去就去大陸 仲好似留左成個幾星期有多 要番都唔出奇

唔係，睇你apply 咩姐
利申year 1 有offer

hase co-op
收到電話話manager想同我傾傾，HR話佢想比個co-op既realistic picture我
算唔算second in 定係似一個briefing?有冇巴打有經驗

year 都有

咪係
利申 yr1 2 no offer

但係intern返去都冇咩貢獻 會有咩做

有無人in過uob呀

直接Send email 俾hr

咩公司又咩post先 但正路有得揀都唔做政府
大把人reject政府offer 鬼得閒追究你

學校norm左唔做會俾dept鬧

鬧咪鬧
你都冇乜損失 咁大個人俾人鬧兩句唔洗死既
何況你話有interview 咁即係nom左唔一定有得做 都要過到interview先得

係咪有啲唔洗in就請？

學校咁on9嘅

幾位巴打都有道理

無理由為左個interview 而reject offer

如果約interview時講清楚，都仲小我就無話可說喇

話下個禮拜先出wor

有無人報左hk airlines?

前兩日先報是咪無機

睇你有冇interview lor
offer話係今個or下個禮拜派
據聞請好多人

我都係emma in charge ，佢本身都同我講GM唔係香港，簽唔到份約俾我 跟住就應該星期二三收到，但我琴日都未收到，跟住我send email俾佢，佢講呢兩日會有人事公司安排（因為loreal唔係同我地直接簽，經第三方架）

我等緊簽佢份約先去reject其他offer 架 GM可唔可以快啲

係啊！佢回email 都幾快

你仲有咩offer
好勁

有冇人有kpmg assessment centre invitation
話會考computer skills
伏？

巴打幾時phone in?

咁我打去好定email or both

上星期二

一間multi national retail 嘅summer intern post，邊間就唔講啦

year one個陣send左幾百份，in左十幾間，都冇人理
最後做左個垃圾admin intern
個陣灰到2046
終於yr2 in左四份，有三個offer，有得reject人
加油呀巴打！

係有啲壓力嘅，我個陣in兩個manager 測我eq，壓力測試

你email 睇佢有無reply , 好似無咁chur
聽日無先call

已call了 佢話下星期見GM

究竟dtt tax係唔係派左offer

有無巴打有報or做過aia pension & trustee business and product development summer intern?

6點了

有無人做過SERI ?

有無巴絲做housing society

收到hr電話啦
話下個禮拜先派offer 好似仲有機會
希望人人有offer

俾學校nom左去商務及經濟發展局，9600好心動

中移動？

hr打比你 ?
收唔到call應該gg

又一日

係Dtt呀

中移動hr之前同我講係今個or下個禮拜派呀
唔洗擔心

Ching你之前唔係有大firm offer咩
葡萄

我今日終於收到call
折磨少陣

兩個brand managers

個call係講咩

之前Accept左pwc 而家做緊細firm intern等pwc開工 今日先收到nom, 好想去interview

我唸學校會理解你只係想有一條更好既career path

比學校nom左去效率促進組customer service 聽日in,有冇巴絲知會點in

有冇巴打in過 goodwell

希望聽日有offer

聽日一定會好天既

話manager仲未決定請邊個

今日in左aia pension Compliance intern同埋aia group internal audit

識嘅人做個
好似8K，幾輕鬆
佢係yr1嘅時候做嘅

compliance 係邊個in? 我有compliance offer不過唔知係乜嘢compliance

Towngas派左offer未？

你講緊pension or group？

pension

其實我諗冇咁小器既
起碼你係約interview 已經講左 唔係約左再甩底

其實做pension同group有冇大分別，想做compliance但係係under pension, internal audit就under group, 感覺上做group好似比較好

我有啲好奇點解會直接見GM

Agger group office 感覺上好d

但我想試下compliance

Group都應該有compliance wo

想問下有無人知moorestephens呢間野點

好似係 second tier 工作環境唔錯

group淨係報左internal audit

wealth managment係咪一定係伏
非aia

唔同dept
想問咁你簽約洗唔洗見佢 定你淨係等佢approve?

係保險 而唔係精算 都係伏 好似係

有無巴絲做過職安局

我今日返工打過俾依間野

做邊行要打去?覺得間野點

唔係姐係1823咩？有fd做過日日番去聽電話

我諗唔使見佢
直接under GM咁正啊？

其實你apply 個post 係做咩？直接GM 咁得意？

pwc係咪派哂？

咪撚做政苦

有無巴絲收到EDB finance division Interview

關於IPO，打去叫佢地搵representative出席 啲人幾nice

應該係啦，已經開始整self intro

Waitlist

only知tax派曬

hx派interview未

hase coop gbm phone in 會問d乜?中定英?

英 中 普通話
自介 情境題 你嘅缺點
問呢三個

hang seng co-op請我做global banking compliance
我讀bba 呢個team好唔好

好似workload唔重喎，正啦應該唔洗成日ot

MassMutual 出左offer

有無人報左Sfc
開始in /in曬？

冇消息

self intro 係點，我淨係得張form要填

巴打咩department?
我收到個email話要整個self intro既ppt, hr話會係入職前circulate around the department

Hase 岩岩打黎約interview
但冇講咩dept
正唔正常

會唔會問gbm係做咩?因為我唔係太清楚

我都唔知呀 佢話我會under asia pacific咋
你係咪travel retail 定咩

phone in ? face to face ? 你唔知報左乜野咩

我仲未in就出左...
29先in

會
然後讀一次佢website定email嘅job description
完

舊年in過
唔算太難

Tax

有無人已經收到房協offer

收到offer 嘅都係year 3?

有冇巴打收到DBS FINAL ROUND INTERVIEW

有無人做過中銀integration support? 做銀行好定有關major好

出左offer ?

2邊都有offer. Reject左中銀 唔想做IT狗

想cv靚啲 人工低都冇計 冇得簡都照屌

有冇巴打知hase最遲要幾時開始番？

local 呀

學校一定要做intern先grad到
屎都要頂硬上

聽聞local最易做

hx video in

How to receive notice?

email呀聽個friend講

幾時收到架

Email ah

3點左右

應該個個都有

我under travel retail
我果時諗住in cooperate communicatiob 之後佢話得一個位 就會直接manager in

有無巴打in 左 Census and Statistics department （Business Expectation Statistics section ,No.2) ?

可否講下面試形式同內容？

有冇巴絲 做過/ in 過 BV lab summer intern

I don't have

我收唔到 你地報咩dept

唉我仲未簽到約，我揸住個summer intern offer係6月1開工，我仲未reject人，好仆街呀

下星期GM 返黎喇
唔知我見佢先 定你簽先

冇知一問 HK airline個online interview即係要做啲咩？
有冇人in咗

好驚好似MT咁玩IQ題

岩岩同emma秒回完email
佢真係覆得好快
佢講覆第三方公司聯絡我

有無巴絲收到政府ofca nomination或者offer?

唉 我仲未有offer呀
最後一個stage

hkma vs accenture 你地會揀邊個
唔係好知之後條path係點

hkma咩dept

其實email confirm個GM咪得，諗唔明

收到hkma offer?

我諗要簽名

拎個PDF file簽

一落機即刻收到房協個sms 話請我

我好想要offer

我諗係收既人數小所以直接In manager , 不過佢phone in 果時叫我不如試下其他post , 最後無去到cooperate communication

佢無咁叫我咁我諗我個post唔會收一個咁少

而家用sms通知咁cute架咩？

有冇人今日hase fcc收到offer ?

Casual talk ，我in 果時都係講下personal d 既野

咁知唔知有幾大機會會請

有冇人in過Grant Thornton?

屌hx 連in都無得in

Maintenance
ME jj

請派offer 嗰日我唔喺香港 我諗佢嗰時send俾我

呢排in 左2份intern,公司a就好快出左offer,但我對公司b比較有興趣.b要最星期二先知有無offer, 問過a最遲俾我考慮到星期一.我應該問多一次要多少少考慮時間定口頭應承a公司先

應承左先啦，之後再send rejection letter咪得，個個都係咁架啦

點算

Hkma無return offer~
Btw 收到offer?

有冇人做過可口可樂公司？

今日問佢地confirm左有

琴日

出左書面通知?

yes email通知

有冇人有apply ICBCI summer intern？

你係send email問佢地？
介唔介意講下你咩bg

hk airline係咪重請緊人？intern

派咗online interview

姐係完左

繼續試緊JIJIS d intern 希望俾個offer我

岩岩做完個online interview 啲問題好大路

有冇人去過kpmg assessment centre
大概會考咩？email話microsoft office同打字？
會考咩？唔該曬

即係online test 咁

會唔會有second in

玩到second in咁大

唔知有冇second in
佢係有3條問題 各俾30秒你prepare 之後即係錄片答

報唔切

accenture 有return offer

呢到有無巴絲打嚟緊7月返EY(PAS)??

唔係31/05先deadline 咩

Summer intern? 幾時in架？

molamola

咁都幾好喎

唔洗哂大家時間，幾抵玩

佢有寫幾時dead？

得3條問題咁可能會再in喎 3條可能10分鐘都唔使就完

巴打你咩department?

engine

學校email講

有無hk airline IT 變到interview

巴打係咪過左deadline啦？

diu唔覺我學校有email講

有冇巴絲最近in左kpmg advisory
知唔知幾時出result?

唉網in都無
唯有做CX

Catering? Or simply CX?

Cx engine

CX seem better than HX

其實係出哂interview未

我岩岩send左email去apply...

你地多數會唔會request read receipt send email搵工個陣 有d人話無信唔過HR, 又有人話只係想知係咪到左HR email.

我知 但好驚consult跳唔番出泥做bank 下年grad啦 唔該曬你

前幾日second in左

輕輕一推，大家快啲填～

幾日前打左黎話簽約

accenture啦 拎住依個經驗下年去報bank mt 都唔輸蝕姐
係政府/hkma 做野個環境始終同私人公司唔同

上年識人accenture summer 今年去咗bank mt

完

已經等一個月
遲遲沒消息啊

我下星期簽contract 巴打咩dept

無編輯權限 見到有個巴打都係ust有pwc offer

It 但佢有冇email 你

佢打左比我但又冇email 講details
好驚

Push 有offer/無offer都幫手填

幫到自己出年搵intern，又幫到師弟妹

我都係IT 我問左佢intern period

想問下岩岩做完kp intern apt test
感覺唔太好 verbal 做到一半only
係咪可以開多個ac 重刷

咁姐係有冇email

有啊 佢打完電話 隔幾日至一個星期會send email叫你sign contract

上咗岸喇

congrats

6月就會多啲人reject offer 喇 到時就會容易啲

快d reject啦

offer啊求你快啲俾我啦

job huntern嘅打雜囉

上星期四打左但仲未有email

去灣仔？

yes

有無啲咩要注意

有second tier offer簽左約 6月1開工 做2個月
但岩岩收到big4 offer 得1個月
係咪應該照狗衝big4

佢請一年intern ，我諗你prepare 下個job 既野，L'Oréal 有咩brands, 自己experiences 果d
我果時interview 就有問呢d

梗係big4啦 仲洗諗

offer god

又黎

一年係12K，正啦你

點解依位絲打會係6個月

噚日做完hk airlines online video，第一題未熟個system答到1999咁

應該好多人都係咁

10 K only

佢係local market ？
Local market 係time square 就6個月

已有offer 多謝offer神

我唔係local
我係asia pacific

佢第1題咪答兩分鐘嘅，然後我講講下望個倒時器見到得返20秒，急急諗住收尾啦點知係倒數完再有一分鐘，即刻打個突

絲打，三題都係用英文答？

邊間big4呀ching

dtt

Yes I am

岩岩hkairline 打黎叫我直接去in
唔洗video

做得1個月寫落cv 唔知hr睇落會唔會話做得一個月會有咩學到
Between 邊間2nd tier

Which dept

咩大 gpa?

呢個係咪要WEBCAM INTERVIEW果個

audit

R記
咁唔通reject big4

識做一定RSM
kidding...

其實做一個月定兩個月根本冇乜分別
一年就話姐
hr都係睇個名既姐

咩offer

簽左約違約係唔係要賠錢
因為有frd簽左local firm話違約要賠錢？

好似唔一定
有d contract寫明7日通知就得
有d就要賠錢
不過我諗local firm 都係要賠錢多

有冇公司intern請人，讀傳理，希望人工有5500或以上

frd間local firm 違約賠3皮
建議巴打睇清楚contract先
如果仲未夠7日就快啲go啦

係呀web cam in!

一題英文一題普一題廣東話答，大路問題嚟！

有冇有aia group office offer既巴打講下in完之後幾耐有offer

上個禮拜四in完，依家等緊消息
好想有offer, 好等錢洗

其實咁樣符唔符合勞工法例
我覺得似係大鳩我地d學生哥多

要睇你違約之後 果間firm有幾多financial loss

contract好似乜都冇講
我都覺得自己好衰 不過冇計

有冇ching知 2nd tier intern會唔會ot or 一般會ot幾耐

其實reject係人之常情
Local firm果d好多都做過big4都知咩事
唔通一心想做accounting service 既會aim local firm 咩
所以放膽reject啦

借問聲巴打係幾耐之前in

推

六個月hang seng coop commercial banking做唔做好 Year 2冇其他offer

2星期前

無得揀既話我會照做

之前講左，group compliance, 5月4in, 5月11offer, 已經email左份contract比我簽

大電撚
MTR project management team
vs 西門子 mobility
邊個好？

啱啱收到offer

咩叫offer

幾多分鐘？

頂
點解mtr offer 個個人工唔同
in 果陣個hr 話一樣架wo

有無人有報pedder group intern?

有冇人報左fimmick有offer

各位巴絲，港交所今日出左 intern offer，佢話表現好可以fasttrack去MT既final interview。有冇人知成數高唔高？有冇巴絲試過？

一個回音都無 唉

利申 engine

俾d耐性 我今日都收到interview 嘅機會 雖然唔係engine 但加油丫

kpmg電話出完口頭offer之後幾耐會出封offer letter?

Ching咩dept

in完第二日有

Advisory

有無人知audit咩情況

audit frd已經簽完約

再問 有冇人知港台電台部出咗offer未

好多公司都係咁架

尋日先reject完
N手飯lol

Why無得in hx

thx a lot!

應該所有dept都出晒offer啦？
我啲fd唔係compliance
但上個禮拜已經簽左約

點走後門？好奇一問

我上個禮拜先in完，話今個禮拜會通知我

定你on9?
gov 所有job 都要dse pass
唔係中英文fail 讀asso 上番u 就得
你中文一日唔3一日都唔洗做

某間細公司前排打電話叫我去interview，要我帶埋相片去，其實佢地要相黎做咩

巴打同部門?

應該係 唔同 division

有乜嘢division 我疑似investment compliance

得返啲細firm揀

On9覆錯

最近有唔錯既offer
由6月做到暑假完...
但係想留返半個月至一個月時間過暑假
返intern返到大半辭職會唔會好奇怪？

而家year3 搵到份細公司嘅post
唔係intern 而係summer job
唔係本科嘅行業 但同本科都有少少關係
都有嘢學到嘅
同事上司都幾好人
但大家覺得好唔好繼續搵其他intern好
同埋要返六日 得around 7.5k

唔撚想做讓返出黎啦

唔夠最低工資？可以告wor
覺得騎牛搵馬好

咁低 我返4日都8千

唔知呢到有無 巴絲打黎緊summer會做政府ETO intern 呢？

利申：被分派到東南亞地區Office （非新加坡）

仲未有offer

我都未有

仲未搵到，去到六月都無會唔會太遲

唔會 好多都6月 先出interview ...

想知too
覆返剛剛絲打定巴打問，成個interview 10分鐘內搞掂

想知點走後門too. Prof係親戚？

Audit返左個幾星期啦

Kpmg audit 係咪番銅鑼灣？

係

有冇人呢兩日收到hase coop offer?

上個星期in但未收到

我都想知 我上星期五催完佢email 出左個口頭offer畀我 之後話今個星期有 但係都係等緊 有冇人知要幾耐 好心急

收到啦 佢同我講6.19返

琴日in完 hr話近期好忙好鬼多嘢搞
話一般一個禮拜

巴打in邊個dept?

好想要一個offer

巴打幾時in同埋幾時有offer?

in hr dept
其他唔自爆啦
所以知道大概process點

上個禮拜四in 今日有offer
因為佢知我有其他offer喺手 所以光速process

其實如果個interviewer問你搵工搵成點個啲
如實答話有offer咁佢會仲快手啲? 定會驚你reject 唔派
成日都唔知點答好

巴打咩dept 係咪返6個月?

其實都係 但係如果佢想請勁人 有一兩個offer係手都好正常姐

大約一個星期 巴打都係advisory?

返6.19
但仲等緊dtt今日出result or今個禮拜kp second in

我問佢 如果答你有其他offer你係唔係唔請我啦
佢笑到傻左 話如果係咁一個禮拜內出result
我每次都咁同hr講 然後都係早死早超生
佢話如果話冇offer就拖夠1個月慢慢搞

我直接講話有offer

會唔會講邊間？

佢會問
我會照直答 if 我有幾個唔同offer
eg你in big4 會同佢講你有其他big4（其他就唔講

有冇巴打收到BOC Teller幾時簽contract

如果係大公司咪講

有冇人呢兩日收到ddt offer 幾時簽約？

tax

巴打幾時in

4月

因為我都係呢個dept 我係5月中先phone in
我係唔係完

其實DHL出左INTERVIEW未

phone in? 巴打去咗exchange?

我係senior man phone in
冇去exchange wor

玩完

有無巴打報左hx都無得in

me

大家覺得係未派定比人out左
同埋大家報左咩dept

巴打記唔記得我
係咪房協請左

Cpcs即派offer

其實番Summer job 同internship有咩分別
搵到份非internship既job
人工高過普通internship少少
間公司唔算係咩大公司 唔太出名
最近有 offer唔知做唔做好
雖然個科同我讀既有少少關係
但我估應該學唔到d咩

低過最低工資都勉強可以考慮下
冇錢我唔撚做啦

無錢同比錢返大陸既intern 做既人賤過屎

有無year 2or 3 巴打 in 左OCBC wing hang summer intern ?

大家寧願做大公司定同major有關係嘅intern？

佢有比我offer我呀

報咗IT

等通知好辛苦

聽日in 好緊張 唯一一個interview

加油 連登上上下下幾千萬億個兄弟support u

加油

我有offer啦！kpmg！琴日in完今日收

what department? 有冇人in完property知幾時有offer? 幫人問

大公司do what sin

recruting dept呀 好似做head hunt咁

Big three?

kpmg

我想問係咪三大HR 公司

我覺得就算大公司，HR dept 都無乜意思，除非你想呢行發展

始終第時搵grad job係睇你有無related working experience

搵到本行就唔好做啦

sfc係咪仲未有消息 都過左半個月有多

想要dtt㗎 佢冇請我
咁kpmg都唔差咁lor...做著先

同major冇咩關係既野

Offer 已袋

sfc成7月先in人

巴打係咪做過 想問吓請得多唔多人

巴打識人in左property?

聽上年d人講咋 interview唔算chur
唔清楚請幾多人

Kpmg audit係中環喎

做1個月？

有冇巴絲今日收到牛奶公司電話約interview?

冇可能 我琴日上去話全層audit

Yes, withdrawn

Kpmg audit有分2邊 好似做銀行客個d番中環 其他全部cwb

利申:聽簽約個hr講唔肯定有冇記錯

Agger 我為我嘅唔審慎道歉

本身我讀近Econ同Finance果邊D野
Apply左份Audit

但我對Tax同Account果方面無咩讀過 (可能有而唔知)
佢Email問我以上兩方面有D咩知識，
我打算自己溫下再去Interview，
真係好彩收左我既話再比心機學

所以想問下有邊啲Topics係重要比我急救下先

我驚你臨急抱佛腳得半桶水會gg
到時佢知你呃佢會唔會唔係咁好？
Tax我覺得要睇睇profit tax幾時收 大概有咩可以deduct咁lor 你可以坦白你only知呢啲。

聽講係最低工資？

Agger俾人問到口啞啞仲死 好似係

我試過照直講自己冇讀過，但自己計畫會自修邊啲嘢 eg會自修咩material咁
最後都有offer
唔建議扮嘢 因為佢識嘅一定多過你

無問到 佢打嚟，我話有offer，佢問咩offer嚟，求其鳩up就收咗線

上星期五覆左hase coop 星期五phone in 但宜家都仲未收到回覆 點算好?

我都打算同佢講其實我主要唔係讀Accounting所以唔識
我見果間唔係咩大公司，普通好細規模
為求入去學下野

Normal, wait

Agger 未有咁快

我係今個星期五phone in wo 即係一日前先會收到回覆?

小弟係全職學生，係中大讀緊書
小弟因為反緊兩份part time，一年收入都有二十三萬
想問下會唔會影響父母既供養子女免稅額？
而大學既學費又可唔可以計個人進修開支扣除？

Queenie?

我都係Queenie lol佢好搞笑

我係未in

如果係佢，等吓啦，正常

你地果陣等confirm phone in時間都係咁?

好似係提早一日下晝先話你知咁

同埋邊到睇到邊個in? 佢個email唔係reccpu@hangseng.com
咩?

冇得睇邊個in...佢打黎話佢係XX咁

有回音個啲全部都係蚊型公司，好sad

有冇人知kpmg d intern 幾錢人工

佢前一日打嚟 如果miss call咪死?

7K 全部intern都係（佢話

前一日email 呀 然後打黎佢會話佢係XX
email唔會話你知 你可以自己email firm佢

local cpa audit同 普通私人公司account 點揀好，兩個都唔係好見得人

其實邊個in都無乜所謂 不過thx巴打

加油呀，佢會先英文自介 英文問點解做bank
然後中文問遇過咩困難 要具體example 然後你點解決
中文問你對份工有咩了解 eg想入which dept
然後中文問你覺得自己點解啱做呢份工
最後普通話 問你覺得自己有咩缺點
加油呀巴打

想傷入邊個department真係唔識 我係報gbm

Main stream 全部返中環
利申返緊audit

我估係唔同客？我見成層audit以為就係咁多啦（眼見好多人）

Ching你返到幾時

巴打係apt test->availability->interview咁入定係無interview??
係咪我availability填得太遲開始（6月中）所以先唔consider我

六月尾

ching你諗唔諗住extend

宜家仲有啲咩大型啲既公司仲未過deadline

冇interview直接收

睇下點先報左其他

葡萄 ching咩background
點解可以咁犀利

想問下HASE COOP會問啲咩

上幾層先講完

未睇到落去 Sorry

學唔學到野？ 唔係account major會唔會做得好吃力 ？

廢事自爆 btw唔係好勁 team入面其他人仲勁

好多時要出去做野 雖然有陣時會冇停手有d攰但學到野
唔係accounting major冇問題呀

呢度有幾多人仲未有offer？
揮個手

both no
child allowance只要你係full time unmarried below 25你父母就claim得

唔該晒 知唔知kp會唔會比return offer?

+ 1
聽日先final in

有冇人知DHL問咩

Towngas 同oshc 點揀好 後者有9600

in咩公司？
加油

What department?

我屌你 一陣2點in 黑雨 wtf

一個黑雨搞到無得in

黑雨啲人唔係要照返工㗎咩？

有無巴打知係咪多數公司都會cancel下晝既interview?
打左去contact person無人聽

照上去都唔會趕你走掛

本身話上星期五會通知我 但我尋日send埋email都唔覆

已經變返黃雨

我個hr打嚟問要唔要改時間 我話唔改
之後依家黃雨 好彩無改

thx 你都好運

support

多謝咁多位
in完有offer會上黎報喜

「實習學員」身份確認書Minimum wage ordinance form

我讀緊嗰科就無要求做過intern先可以畢業嘅
咁使唔使叫大學填呢份嘢???
返工嗰度冇提過

呢份係收低過最低工資先要填，係份工嘅問題唔關大學要求事
你唔填就冇得簽約lor...
同呢個好似係有要求話要credit bearing嘅intern學校先會簽（費事你俾人榨乾）

利申：之前打算簽過，學校幫手出面協調，最後加人工去到最低工資 唔洗簽lu

Towngas which dept

有冇人知AIA internal audit出左offer未，上禮拜三in完而家都未有offer

覺得自己好無用
咁大個人搵份Intern都無

做大公司但冇咩學，
定做細firm,好多野俾你落手跟好？

In嘅時候問清楚最實際

我都冇，唔好氣餒，大把公司仲請緊人！
不過可能係啲sme

yr幾呀你地 讀咩科?
唔洗灰心呀真係

自膠 學嘢最實際，到搵第二份工嘅面試果陣就差好遠

去中小企做都唔係好失禮姐
唔係一定要下下入大公司做
出年Grad喇，上年已經無番

但學嘅野之後都未必用得返？
你嘅意思係再搵其他工嘅時候
人哋會覺得你有經驗啲？

如果會做其他工而之前D野做唔著
咁之前番果份同普通part time/full time有咩分別

internal audit都ok嘅
睇公司規模啦 咁講好難比較

我bbq非專科
都未決定grad後想撈邊範

我non business
搵親嗰啲都要同晒所有科既人爭

唔係business先要咩
所有人都可以報有關business嘅工嚟做

好多都要bba major先apply得

我都係BBA果類既科
出黎唔知做乜撚好
但依家唔搵份近BBA既科又無得點算

bbq真心唔夠叻好易乞食

應該in得唔差 跪求offer

有分邊個想入bbq

早知讀engine

有冇巴打一齊做其士building services intern?

engine同bbq...其實差唔多
除非係civil,cs之類啦

有冇巴打都係global banking
HASE coop
做啲野好似要見客front office（？）
HR 話做financial institutions related既野，同compliance合作,etc
自己讀緊financial engineering 做呢啲有冇用

我唔係bba 但我都乞食架喇
唔係都唔會去apply
佢讀咩都可以apply

自己想做structured product個啲但係佢話global market full左
Global banking 係咪剩菜

唔係2007 intern討唔討論得

聽講獅子新intern有13k
有冇巴絲知堅定流

利申 : 做緊獅子細佬intern

GB好似做文書多
你揾下投資部入
可能會接觸到structured product

唔好比佢呃左你
廉價奴工乍
邊有得成日見客
帶你去見一兩個都有機會既

有offer啦
感謝offer神

FE同BBQ比啲人直覺會簡BBQ先
利申同你差唔多既咩，簡商科工好似連BBQ都比唔上

我覺得最後都會應承，(如有），自己冇乜banking related experience

hr問我個陣佢話global banking都係做啲核數多
我諗似audit 查數多
想轉去投資個啲應該冇機？？，都in完

打去問囉
我果陣accept完offer再打去改佢都比
不過我係做11個月改做6個月

入BBA有樣野好係見到個環境咁會識刷cv chok gpa
係engine 入面大家都on99出到黎想同bba爭又比bba diu 打

Financal eng係，慘過食屎

恭喜

見到海狗公園請人

好似走投無路到咩都想apply左先

睇真啲請Science果邊，fail

通常大公司offer俾你係低過最低工資既話 佢會要你填呢份
如果你大學冇要求做intern先可以grad 你就要填另一份工作經驗學員既form 不過多個step去宣誓 有啲麻煩
佢唔叫你填既話 俾勞工處check到 佢瓜硬

啱啱公司話要填，比學校啲人係咁耍太極
又話呢個dept唔簽得點點點

最驚就係學校話唔簽得 咁就算有offer都收皮
利申學校勁快簽完 聽日去宣誓

同你一樣
乞食科出年grad
都係無offer
早幾日連D整低既intern都報埋
到宜家都係咩聲氣都無

其實hase已經收到濫哂 你估d HR唔知 就咁睇名睇把唔把炮咩 有更好嘅offer就唔好做

即係佢其實係無得比你揀去咩department? btw 我後日phone in

我指sem intern 唔值

仲未有offer嘅巴打唔好氣餒
我五月頭個陣仲係0 interview 0 offer
之後而家五月尾一次過收到四間公司打黎叫我interview
今日仲收埋offer

利申engine

咁最後係番D咩

嗰四間係幾時apply

Main con 落site

Agger 我都係 目前收到3offer 準備reject

三四五月都有

ENGINE boy year3 no intern
polyu 可能畢唔到業 haha

等你

巴打覺得year2 0cv 做半年玩唔玩得過

有無人做過領展intern?
啱啱收到offer 唔知應唔應該accept

大家可以試下咩都apply
佢接受all discipline既都試下先
好過咩都無

最煩係一個dept收一個

應該唔只一個呀?
一個嗰個係

中建？

你Interview一定好勁
可唔可以透露下係咩工黎，大公司

三個都係大firm 2 big4
而我只係垃圾JJ 可能好彩
建議執好Cv（我受高人指點執過下，即刻好多interview）
我後尾Cv強調自己識嘅computer skills

唔係
你中建？係咪through ias報先有interview

我自己send email
btw人工好低

點樣先叫執得好
Big4收得你一定係醒目仔

有幾低
我有fd做build king $5500/month

返1-6時薪40
一個月都有7000
咁樣比又唔算太低

我個間仲低過你
$34.5/hr 屌

有無人知道Cathay Pacific Services Ltd. intern好唔好做 in完好耐依家先俾offer
本身已經做緊一份但做得唔開心嘅
諗緊轉唔轉好

最低工資

mtr intern返一至五時薪50
一個月~8000

終於有offer
多謝offer神

HA finance

我都收到中國佬

一個offer都冇

幾時apply 幾時in嫁

in左幾間都冇消息

加入廢青行列

可以揾勞工署幫手查 ?

每日一拜offer神

交通銀行大家點睇？

我比人揀做compliance佢問我o唔ok 我諗根本冇得揀 又想要份工 唯有答ok

巴打係咪in左hase coop?問左d咩?

本身做緊嗰間同新呢間差唔多級
又做得唔開心咪轉囉

勞工處話會有突擊巡查 堅定流就唔知喇

4月中in

想問下prudential summer finance intern有無伏

in左三間，仲等緊消息
雖然三間都in得唔錯，但好驚因為availability而唔請我，因為我六月尾要去一個禮拜旅行

旅行番學去都得啦

識人做hase GB coop
唔同dept 做既野都好唔同

有d跟front office會做d fact find 之類既工作，做下company research， 寫少少report ，較貼近investment analysis，應該唔會有得見客，好處係同investment 有關

如果做operation果邊就會係business management 既性質，幫手入下數， check data，少technical野，好處係接觸banking 既野多，同埋會同其他部門有好多交流，學下待人接物

買左機票book曬野，岩岩番完spring intern想放鬆下

係咪pilot嗰個 佢俾左offer我但我reject左

想問phone in會問會你想做咩?同埋有無得揀?

毛巾巴打收到dtt tax ?

Loreal到依加都未搵我

收到hsbc offer

sor自膠係恒生

冇 但有pwc 然後我都係想去kp

聽日in

唔係pwc好過kpmg?

巴打點睇做GB compliance
專負責全世界其他銀行經恆生嘅compliance

今日in完 應唔應該繼續send email 但今日個勢似係會俾offer 我

咁kp搵我先㗎

有無巴打聽日in 積金局？

send住先

想問下你地Total send左幾封出去

2x-3x

9x...

2x 得一個interview

如果係yr1同大公司都ok嘅

而家番緊一間比較大既local cpa firm 成間公司大概有150人到 做audit
今日收到一間multinational hk branch既offer 做client accounting 成間公司係香港有400幾人到
邊一間較好 如果我gradjob想搵big4 audit

做外企啦 ...不過邊間？

領展interview 係點架？
我聽日in ar

你應該未聽過個名 叫tmf gp

做e間啦 好似唔錯 巴打 year3?

Engine撚仲有有intern

邊個stream

係呀

比我簡 我會簡外資 ..

Imperial college summer school有無伏
7-8月尾 讀business

HASE COOP上幾頁有

應該係等佢出offer再叫定出offer前問

me jai搵左兩個月都無

想問一問強積金ac 係跟份工，唔同工有唔同plan定跟人？
我見有成25個plan 咁多好亂
我只係做summer intern 供兩個月，係咪揀咩都冇所謂？

中國建築有offer未

今日下午出左

好奇一問，有冇人選擇入startup公司度做intern？
見最近都有幾多startup請緊人

佢地拖左我半個月

1001

六月收 Offer 季節到了

討論區 7 一齊迎接 Offer

1000